[貿易戰]世貿裁定美反補貼措施違反規則 中國促糾正錯誤

世貿組織上訴機構裁定，美國向中國執行的11項反補貼措施違反世貿規則。若美方不撤銷，中方有權對美方採取報復制裁。

個案追溯至2007年，美國向中國的太陽能板、鋼瓶和鋁材產品，徵收反補貼稅，產品估計總值73億美元，中國2012年向世貿組織提出訴訟。

上訴機構的裁決稱，雖然認同美方所指，中國國有企業透過不公平低價提供部件補貼中國公司，但美方錯誤估計加徵的關稅。

中國商務部發言人稱，上訴機構的裁決再次證明，美方違反世貿規則、一再濫用貿易救濟措施，嚴重損害國際貿易環境的公平公正性。中方敦促美方立即採取切實行動，糾正錯誤做法，為中美兩國企業營造公平穩定的國際貿易環境。

美國貿易代表辦公室說，裁決結果沒有顧及美方引用世銀、經合組織等的客觀證據，削弱世貿組織的規則，無法有效抵制損害美國工人和企業，以及扭曲全球市場的中國國有企業補貼。